[
    {
        "numero": 1,
        "question": "Quelle bactérie est responsable de la tuberculose ?",
        "options": [
            "Streptococcus pneumoniae",
            "Staphylococcus aureus",
            "Mycobacterium tuberculosis",
            "Escherichia coli"
        ],
        "answer": "Mycobacterium tuberculosis"
    },
    {
        "numero": 2,
        "question": "Quel est le vecteur principal du paludisme ?",
        "options": [
            "Moustique Culex",
            "Moustique Anopheles",
            "Tique",
            "Mouche tsé-tsé"
        ],
        "answer": "Moustique Anopheles"
    },
    {
        "numero": 3,
        "question": "Quelle maladie est causée par le virus VIH ?",
        "options": [
            "Hépatite B",
            "Grippe",
            "Sida",
            "Tuberculose"
        ],
        "answer": "Sida"
    },
    {
        "numero": 4,
        "question": "Quel examen est le plus utilisé pour diagnostiquer une infection bactérienne ?",
        "options": [
            "Sérologie",
            "Culture bactérienne",
            "PCR virale",
            "Radiographie"
        ],
        "answer": "Culture bactérienne"
    },
    {
        "numero": 5,
        "question": "Quel antibiotique est efficace contre les infections à streptocoques ?",
        "options": [
            "Pénicilline",
            "Amphotéricine B",
            "Aciclovir",
            "Ciprofloxacine"
        ],
        "answer": "Pénicilline"
    },
    {
        "numero": 6,
        "question": "Quelle maladie infectieuse est caractérisée par une fièvre élevée et des ganglions enflés, souvent chez les enfants ?",
        "options": [
            "Rougeole",
            "Scarlatine",
            "Rubéole",
            "Varicelle"
        ],
        "answer": "Scarlatine"
    },
    {
        "numero": 7,
        "question": "Quel virus est responsable de l’hépatite C ?",
        "options": [
            "Virus de l’herpès",
            "Virus de la rougeole",
            "Virus de l’hépatite C (VHC)",
            "Virus VIH"
        ],
        "answer": "Virus de l’hépatite C (VHC)"
    },
    {
        "numero": 8,
        "question": "Quel traitement est le plus efficace contre les infections à champignons ?",
        "options": [
            "Antibiotiques",
            "Antiviraux",
            "Antifongiques",
            "Corticoïdes"
        ],
        "answer": "Antifongiques"
    },
    {
        "numero": 9,
        "question": "Quel test permet de dépister l’infection à VIH ?",
        "options": [
            "Test PCR bactérien",
            "Test sérologique ELISA",
            "Culture virale",
            "Biopsie"
        ],
        "answer": "Test sérologique ELISA"
    },
    {
        "numero": 10,
        "question": "Quel est le principal mode de transmission du virus Ebola ?",
        "options": [
            "Aérien",
            "Eau contaminée",
            "Contact direct avec fluides corporels infectés",
            "Piqûre de moustique"
        ],
        "answer": "Contact direct avec fluides corporels infectés"
    },{
      "number": 11,
      "question": "Quel est le traitement de première intention contre la malaria ?",
      "options": ["Amoxicilline", "Azithromycine", "Artémisinine et dérivés", "Chloroquine uniquement"],
      "answer": "Artémisinine et dérivés"
    },
    {
      "number": 12,
      "question": "Quelle maladie est caractérisée par une éruption cutanée en plaques rouges avec des squames ?",
      "options": ["Scarlatine", "Psoriasis", "Rougeole", "Varicelle"],
      "answer": "Psoriasis"
    },
    {
      "number": 13,
      "question": "Quel virus cause la rougeole ?",
      "options": ["Virus de la rubéole", "Virus de la rougeole", "Virus de l’herpès", "Virus Ebola"],
      "answer": "Virus de la rougeole"
    },
    {
      "number": 14,
      "question": "Quel agent pathogène provoque la syphilis ?",
      "options": ["Neisseria gonorrhoeae", "Treponema pallidum", "Chlamydia trachomatis", "Candida albicans"],
      "answer": "Treponema pallidum"
    },
    {
      "number": 15,
      "question": "Quelle maladie est transmise par la tique Ixodes et provoque une éruption en forme de cible ?",
      "options": ["Paludisme", "Maladie de Lyme", "Fièvre jaune", "Hépatite B"],
      "answer": "Maladie de Lyme"
    },
    {
      "number": 16,
      "question": "Quel est le traitement principal de la tuberculose ?",
      "options": ["Ciprofloxacine seule", "Association de rifampicine, isoniazide, pyrazinamide et éthambutol", "Antifongiques", "Corticoïdes"],
      "answer": "Association de rifampicine, isoniazide, pyrazinamide et éthambutol"
    },
    {
      "number": 17,
      "question": "Quel virus est responsable de la varicelle ?",
      "options": ["Virus Epstein-Barr", "Virus varicelle-zona (VZV)", "Virus de l’hépatite A", "Virus VIH"],
      "answer": "Virus varicelle-zona (VZV)"
    },
    {
      "number": 18,
      "question": "Quel antibiotique est utilisé en première intention contre les infections urinaires ?",
      "options": ["Amphotéricine B", "Aciclovir", "Nitrofurantoïne", "Métronidazole"],
      "answer": "Nitrofurantoïne"
    },
    {
      "number": 19,
      "question": "Quel examen est utilisé pour détecter la bactérie Helicobacter pylori ?",
      "options": ["Prise de sang uniquement", "Radiographie abdominale", "Test respiratoire à l’urée", "Biopsie pulmonaire"],
      "answer": "Test respiratoire à l’urée"
    },
    {
      "number": 20,
      "question": "Quel est le traitement antiviral du zona ?",
      "options": ["Antibiotiques", "Aciclovir ou valaciclovir", "Corticoïdes uniquement", "Antifongiques"],
      "answer": "Aciclovir ou valaciclovir"
    },{
      "number": 21,
      "question": "Quel est le vecteur de la maladie du sommeil (trypanosomiase africaine) ?",
      "options": ["Moustique Anopheles", "Moustique Aedes", "Mouche tsé-tsé", "Tique"],
      "answer": "Mouche tsé-tsé"
    },
    {
      "number": 22,
      "question": "Quel est le principal symptôme de la méningite bactérienne ?",
      "options": ["Toux sèche", "Raideur de la nuque et fièvre", "Diarrhée", "Douleur abdominale"],
      "answer": "Raideur de la nuque et fièvre"
    },
    {
      "number": 23,
      "question": "Quel est le traitement standard de la méningite à méningocoques ?",
      "options": ["Aciclovir", "Ceftriaxone", "Amoxicilline seule", "Rifampicine"],
      "answer": "Ceftriaxone"
    },
    {
      "number": 24,
      "question": "Quel virus est responsable de la grippe saisonnière ?",
      "options": ["Virus VIH", "Virus de l’hépatite C", "Virus Influenza A et B", "Virus Ebola"],
      "answer": "Virus Influenza A et B"
    },
    {
      "number": 25,
      "question": "Quel agent pathogène est responsable de la candidose ?",
      "options": ["Virus", "Bactérie", "Champignon Candida albicans", "Parasite"],
      "answer": "Champignon Candida albicans"
    },
    {
      "number": 26,
      "question": "Quel est le principal mode de transmission de la légionellose ?",
      "options": ["Contact direct", "Inhalation d’aérosols contaminés", "Piqûre de tique", "Transmission sexuelle"],
      "answer": "Inhalation d’aérosols contaminés"
    },
    {
      "number": 27,
      "question": "Quelle maladie est caractérisée par une toux prolongée avec des quintes et un bruit inspiratoire (chant du coq) ?",
      "options": ["Bronchite", "Coqueluche", "Asthme", "Tuberculose"],
      "answer": "Coqueluche"
    },
    {
      "number": 28,
      "question": "Quel est l’antibiotique de choix pour traiter la pneumonie à Streptococcus pneumoniae ?",
      "options": ["Aciclovir", "Amoxicilline", "Métronidazole", "Fluconazole"],
      "answer": "Amoxicilline"
    },
    {
      "number": 29,
      "question": "Quel test est utilisé pour diagnostiquer rapidement une infection à streptocoque A dans la pharyngite ?",
      "options": ["Culture sanguine", "PCR virale", "Test rapide antigénique", "Sérologie"],
      "answer": "Test rapide antigénique"
    },
    {
      "number": 30,
      "question": "Quelle maladie parasitaire est due à un protozoaire transmis par les moustiques ?",
      "options": ["Leishmaniose", "Paludisme", "Trypanosomiase", "Filariose"],
      "answer": "Paludisme"
    },{
      "number": 31,
      "question": "Quel traitement est recommandé en cas d’infection à Clostridium difficile ?",
      "options": ["Fluoroquinolones", "Amoxicilline", "Métronidazole ou vancomycine orale", "Aciclovir"],
      "answer": "Métronidazole ou vancomycine orale"
    },
    {
      "number": 32,
      "question": "Quelle est la principale voie de transmission de l’hépatite B ?",
      "options": ["Aérienne", "Transmission sexuelle et sanguine", "Eau contaminée", "Piqûre de moustique"],
      "answer": "Transmission sexuelle et sanguine"
    },
    {
      "number": 33,
      "question": "Quelle maladie infectieuse est associée à une éruption en \"cocardes\" rouges sur la peau ?",
      "options": ["Rubéole", "Scarlatine", "Varicelle", "Syphilis"],
      "answer": "Scarlatine"
    },
    {
      "number": 34,
      "question": "Quel virus provoque la rougeole ?",
      "options": ["Virus de la rubéole", "Virus de la rougeole", "Virus Epstein-Barr", "VIH"],
      "answer": "Virus de la rougeole"
    },
    {
      "number": 35,
      "question": "Quel examen est utilisé pour confirmer une infection tuberculeuse latente ?",
      "options": ["Biopsie pulmonaire", "Radiographie thoracique", "Test à la tuberculine (Mantoux) ou test IGRA", "Sérologie VIH"],
      "answer": "Test à la tuberculine (Mantoux) ou test IGRA"
    },
    {
      "number": 36,
      "question": "Quel agent pathogène est responsable de la maladie de Lyme ?",
      "options": ["Virus", "Bactérie Borrelia burgdorferi", "Champignon", "Parasite"],
      "answer": "Bactérie Borrelia burgdorferi"
    },
    {
      "number": 37,
      "question": "Quel est le traitement antiviral du VIH ?",
      "options": ["Antibiotiques", "Association antirétrovirale (ARV)", "Corticoïdes", "Antifongiques"],
      "answer": "Association antirétrovirale (ARV)"
    },
    {
      "number": 38,
      "question": "Quelle maladie est transmise par les moustiques Aedes et provoque une fièvre hémorragique ?",
      "options": ["Paludisme", "Dengue", "Zika", "Chikungunya"],
      "answer": "Dengue"
    },
    {
      "number": 39,
      "question": "Quel examen permet le diagnostic rapide d’une infection bactérienne systémique ?",
      "options": ["Culture virale", "PCR virale", "Hémoculture", "Radiographie"],
      "answer": "Hémoculture"
    },
    {
      "number": 40,
      "question": "Quel est le traitement de choix en cas de leptospirose ?",
      "options": ["Antiviraux", "Antibiotiques (doxycycline ou pénicilline)", "Antifongiques", "Corticoïdes"],
      "answer": "Antibiotiques (doxycycline ou pénicilline)"
    },{
      "number": 41,
      "question": "Quel est le principal signe clinique de la méningite virale ?",
      "options": ["Éruption cutanée", "Diarrhée", "Céphalées et raideur de la nuque", "Toux sèche"],
      "answer": "Céphalées et raideur de la nuque"
    },
    {
      "number": 42,
      "question": "Quel virus est responsable de la mononucléose infectieuse ?",
      "options": ["VIH", "Virus de la rougeole", "Virus Epstein-Barr", "Virus varicelle-zona"],
      "answer": "Virus Epstein-Barr"
    },
    {
      "number": 43,
      "question": "Quel est le principal traitement de la giardiase ?",
      "options": ["Antibiotiques beta-lactamines", "Antiviraux", "Métronidazole", "Corticoïdes"],
      "answer": "Métronidazole"
    },
    {
      "number": 44,
      "question": "Quel est le principal signe de la maladie du sommeil ?",
      "options": ["Diarrhée chronique", "Troubles du sommeil et confusion mentale", "Douleur thoracique", "Toux sèche"],
      "answer": "Troubles du sommeil et confusion mentale"
    },
    {
      "number": 45,
      "question": "Quel est le principal agent responsable des infections urinaires ?",
      "options": ["Staphylococcus aureus", "Escherichia coli", "Mycobacterium tuberculosis", "Candida albicans"],
      "answer": "Escherichia coli"
    },
    {
      "number": 46,
      "question": "Quel est le vecteur principal de la fièvre jaune ?",
      "options": ["Moustique Anopheles", "Moustique Aedes aegypti", "Mouche tsé-tsé", "Tique"],
      "answer": "Moustique Aedes aegypti"
    },
    {
      "number": 47,
      "question": "Quel est le test de référence pour diagnostiquer la COVID-19 ?",
      "options": ["Test sérologique", "Radiographie thoracique", "PCR SARS-CoV-2 nasopharyngée", "Hémoculture"],
      "answer": "PCR SARS-CoV-2 nasopharyngée"
    },
    {
      "number": 48,
      "question": "Quel antibiotique est contre-indiqué chez les enfants de moins de 8 ans ?",
      "options": ["Pénicilline", "Tétracycline", "Macrolides", "Ceftriaxone"],
      "answer": "Tétracycline"
    },
    {
      "number": 49,
      "question": "Quel agent pathogène est responsable de la diphtérie ?",
      "options": ["Virus", "Corynebacterium diphtheriae", "Streptococcus pyogenes", "Haemophilus influenzae"],
      "answer": "Corynebacterium diphtheriae"
    },
    {
      "number": 50,
      "question": "Quel traitement est recommandé pour la leptospirose sévère ?",
      "options": ["Aciclovir", "Pénicilline G injectable", "Antifongiques", "Corticoïdes"],
      "answer": "Pénicilline G injectable"
    }
]
